[電磁學]並聯螺線管線可否不影響磁力下降低電阻？

想請問各位老師,
因為縲線管幼長的導線導電截面少，長度長而增加電阻，所以把螺線管的線圈分成一個個c字型並聯再連接電池,可否在不減少螺線管的電磁場下減低電阻?

睇唔明，可唔可以講英文？

有冇圖？

solenoid

樓主講緊例如原本係 10 圈既 solenoid , 佢問截斷成獨立 10 圈再 parallel 接駁

parallel 之後電阻太低 , 可能變成 0.1V 10A , 傳輸損耗大 , 電源電線個內阻仲大過線圈本身 , 效率低

英文苦手，但今晚會試

D航拍機摩打咪咁,不過膠皮,供電零件,啤令要極耐熱

全中
你清楚講到我的意思

仲有電池要特製,模型果種

家庭觀眾切勿模仿

dse野昨wo 樓上全部dse似唔過4

用矽油會好點？

點解，內阻太大還是電流太強？

會考唔合格的老嘢
想再讀書

指電流太高會發熱？

題外話 , 樓主可認識下 Litz wire , skin effect

assume 舊電冇internal resistance同埋resistance independent of temperature/冇熱到

雖然最後個equivalent resistance係細咗
由R->R/N

但係I一樣大返N倍
Power loss due to resistance係原來嘅十倍

數底好唔好？
如果數底好可以唔洗理中學啲好engine嘅physics
當然 如果係為咗engineering而讀就唔同講法

明白了

數底唔好
為興趣而讀

即是並肩inductor ？

原本的電感一分三再互相並聯？

如果係為physics而讀嘅話 可以
由classical mechanics入手calculus
由electromagnetism入手linear algebra同vector calculus
好多書都係邊講law邊教數
學數要用到先學得最快

有依兩樣就可以appreciate到
以前啲人諗嘅野 同對世界嘅觀念

之後就可以再睇其他branch同埋modern physics

如果話不影響磁力嘅話
我會估係DC嚟嘅

好多題目會出話例如啲發熱線可以有兩種駁法
一種parallel 一種series
之後再問個Req同power會點 都係類似咁樣

即係咪咁？

如果係咁既話，

情況一：每一截"C"嘅銅線電阻 > 電池內阻

管內磁場：並聯 > 串聯
線管功耗：並聯 > 串聯

情況二：每一截"C"嘅銅線電阻 < 電池內阻

管內磁場：並聯 > 串聯
線管功耗：並聯 < 串聯